# DateRangeSelector

Полезняшка для Delphi 7, предназначенная для быстрого выбора диапазона дат. 

Без внешних зависимостей (используется только стандартная библиотека).

Не требует добавления в палитру компонентов.

![image-20210706154807743](assets/image-20210706154807743.png)

Может быть использована в виде диалога (см. рис.), или фрейма (то же, но без кнопок «OK», «Отмена»).

Пользователь может:

- Выбрать отдельно дату начала периода и дату конца, в том числе ввести в клавиатуры или кликом по календарям
- выбрать один день (двойной клик по любому из календарей)
- выбрать один месяц текущего года (двойной клик в списке месяцев).
- выбрать один месяц любого года (клик по нужному году, затем двойной клик в списке месяцев).
- выбрать целый год (двойной клик по году)
- выбрать несколько месяцев в текущем или заранее выбранном году (нажать и потянуть в списке месяцев)
- выбрать несколько лет (нажать и потянуть в списке лет)
- выбрать несколько дней в любом месяце (выбрать месяц, затем нажать и потянуть в любом календаре)

Список лет заполняется годами: 10 предыдущих, текущий, следующий. Достаточно для абсолютного большинства операций учёта и отчётности. Тем не менее, не исключена возможность выбора дат за пределами указанного диапазона (в календарях).

## Информация для разработчика

**ВАЖНО**: из-за использования фреймов, при необходимости добавления исходных файлов непосредственно к проекту, их следует добавлять в строгом порядке, определяемом зависимостями исходного кода:

1. CalendarPair.pas, DateRange.pas
2. SelectDateRangeFrm.pas
3. SelectDateRangeDlg.pas
4. (опционально) DateRangeDisplayFrm.pas

Как вариант можно попробовать: добавить всё скопом, посмотреть, как Delphi ругается и удаляет добавляемые с опережением зависимостей фреймы, сохранить, закрыть, сделать git reset для входящих сюда файлов.
